我住係深圳 , 2017今年覺好有支爆Feel

前幾年係深圳真係日日塞車塞到on99, 今年就車都唔多架, 市面人又少左d.

華為今年政府送地比佢都唔要, 今年會搬去東莞.

華強北果d地方, 賣d貨越黎越舊, 想搵新d既野基本上無可能, 下下要訂我不如自己上網買

華為確實會搬去東莞?

基本上
我覺得深圳係跟著香港個model抄番黎
好快又搞到堅"利" 系數(堅離地數) 變到4.0

支那不嬲都堅離地系數爆燈架啦

遲早爆炸
冇實業支撐既虛擬經濟一撚定爆炸

東筦平咁多，同深圳差好遠

準備東南亞同中亞起飛既時代

連登仔咁講，深圳一定GOGOGO

支爆講左有冇十年？

深圳市政府抵撚死
當年晒左咁多時間吸納人才

依家走去學港共政府玩炒樓

東莞松山湖

成班大陸人都唔識驚點會爆呀 個個都諗住係咁食3番

支那堅尼系數 0.6都黎緊喇
仲0.4

支那人奴性咁重,0.8先再講

1.0都無事啦

巴打住深圳邊頭 ? 有冇車牌 ?
我都成日上深圳做野渣車

支爆聽左冇4年都5年，爆爆爆 爆你老母咩，仲有排玩呀

如果大陸人出來暴動
希望中共可以快D 坦克碌豬

我最怕D 大陸人 學敘利亞人咁, 扮難民 衝來香港

由2003年開始聽支那會爆煲到依家

不過華強又真係少人左好多
d鋪好多都收左皮

富中國主義色彩的堅尼系數

D錢去晒樓市我都覺會爆, 不過爆唔係壞事.

問樓主你附近港式茶餐廳食個方包, 雙蛋,通粉加奶茶早餐幾錢?

冇乜可能爆 個個心中有個紅太陽 心入面屌共產黨 但係行為好愛佢

我覺得仲好好景喎, 食飯去貴D既餐廳都要等籌, 一人平均2舊水一餐果D, 如果去打邊爐果D, 家下一個清湯底都成6,70, 仲要計人頭收調味料, 一人15蚊, 4個人去已經坐底100, 碟碟野都60以上, 如果計埋酒水都分分鐘過千, 一樣大排長龍

其實大陸人多真係屈機
基本上唔會點爆

爆你老母咩
真係爆先講啦

講經咩 啱啱中山返去皇崗過關 塞撚到閪咁

係 呢個真既 我表姐係東莞政府人員 東莞d大佬
好緊張呢件事 好似驚得罪華為咁

華為係軍頭背景嫁 你驚唔驚得罪解放軍

話華強北無野賣、市面冷清，我覺得係被淘寶搞死晒，大陸唔似香港咁方便，落街買野快過網購

情況同香港先達差唔多
當香港大陸同步發售iPhone 炒唔起既時候
就係華強北 同先達仆街之時
華強北最早期做既翻身機
都隨住電話愈黎佬平而收皮
我親戚就係最早係華強北做電話零件批發
同埋轉售新版iphone而發達
而家都唔做手機零件啦

網商呢啲野唔可以亂發展
當一間實體商戶係代表一個中產家庭
隨時搞死唔少中產

同香港差唔多

我公司今年仲開新廠 去附近港式茶記食飯係香港價錢人仔埋單，新樓起完依然無乜人住，去萬達萬科大商場依然無乜人行但又可以開晒H&M uniqlo adidas Nike xxx...

所有話支那會爆既人都係on9仔
共產黨一日仲係到 支那都唔會爆
政治同經濟係分唔開

最詭異就係超撚多大廈成棟吉左待租
商場又係好多又大又豪華嘅起到靚一靚 但人流極少
深圳灣隔離間starbucks 成千呎地方 一個客都無

都唔係既，一樣大把人做網店發左，而家只係實體店比網店打死晒，四大銀都裁晒d櫃員啦 不過成件事被阿里騰訊咬左一大忽利潤咁囉

而家根本巨型科企、同地方國企央企d錢多到水浸，唔知點洗。民企中小企就吊晒鹽水叫救命都借唔到錢

支那依家係用緊人命做credit
十年前 世界工廠 13億人既生產力製造左好大既資源
依家支那政府想利用依班資源轉型去類似香港既第三產業

但眼前支那面義既問題係

佢地未必夠時間或資源去完成成個轉型
內需會一日差過一日，人民生活一日差過一日
講到尾支那今時今日最失敗係冇一個好既教育制度，唔想提升民智，但卻導致普羅大眾既知識同文明水平維持好低，社會唔能力健康咁進步

秒經

呢排啲大陸廠執左好多?
上年呢個時間我公司忙到仆街
今年起碼少左兩三成工作量

年年都係咁講

講左幾年
咪又係無事
Gdp 跌左少少only

邊會爆，政府大把錢，又可以限制乜乜乜

點會爆, 深圳係面子工程既一部分, 早過香港死咪咩面都冇晒囉

1 房地產過盛 好多廠佬真接抄樓 抄房
2 淘寶 網購
3 外資走緊

支爆講左有冇五六年？

支爆未

之前翻大陸見到成個區啲樓差唔多無人住

濱河大道確實係少車左， 但靚車多左， 面子問題越來越嚴重

前幾年D細廠都不斷執啦
租, 人工又貴, 又難請人, 材料又貴
好難維皮

科技園果邊先恐怖 建築物又多又靚
成個區域一個人都無

好多野都係起左先
同埋配套規劃太差

以超越香港 強國一

聽講巿區有啲車限單雙路，而且出牌少咗
最近要一堆call車app，唔係一家出都唔揸車

不過深圳東莞好多廠都做唔住係真
玩具大廠都冇單俾做

抄你老母

非粵B 車上下斑時間唔比上高速， 講開廠房， 依家周圍都吉左好多等租，

廣州poon yu果度又係 不過唔知係因為未入伙定咩

深圳D 樓價真係 唔理邊區，有地起私樓， 識親D 業主緊係話自己層樓點正， 又升幾多， 幾十萬一平方， 但大部分所謂豪宅私樓， 一街之隔， 唔係工廠， 街市， 舊區， 再落停車場睇睇， 喂， 香港公屋既停車場仲高級過你喎。

深圳反而似越來越堅喎, 特別創新科技都有排玩, 大疆無人機做到勁大, 可惜創辦人係科大生都唔係香港玩.

38

都係果句，創新科技係好堅，但係咪養到咁多人 深圳人口多過香港嫁wo

大堆大陸有錢佬各種途徑走資黎香港
買股票、買地、收購香港公司

除左話佢地怕打貪外
都應該係想捲走筆錢去香港
任由大陸公司爆煲

李嘉誠一早走資去外國了
你估佢真係無預感
只係做得比好多人先一步做穩陣派

年中都有唔少呢啲post 宏觀啲咁睇啦
雖然我都希望有呢一日 但成班圍埋係度ff咁真係好低質囉

你老母爆都未到支爆啦
打完飛機早d訓啦你

爆左未呀咁

經濟轉型啊

大陸經濟係冇早幾年咁好，可以話走緊下坡，
但唔係高登仔一路吹奏個種支爆，
講緊係要轉型，冇可能一直都係世界工廠，
當然點轉型，成為唔成功係個問題，
btw,吹奏支爆十年都有啦老闆

利伸：香港人，淺黃屍，係深圳工作同生活左三年幾

東莞又核爆

講真 起碼聽咗十年支爆

講下講下 變左神話啦

1978聽到而家

一間實體商戶餵養緊一個鋪主

支爆唔通真係支那自己爆炸咩
緊係有人整爆佢啦
換左侵侵做總統積極左好多啦

爆左5年都未爆

由高登開始聽 聽到過黎連登

咁多年來深圳好多商場一開就係死場,跟經濟好壞無關係,我唔明成個場都係名店但連假日都一個人都無,條數點計,就算當宣傳廣告費都無可能白養幾年啦

呢個問題的確你深圳不少on9 政策做成。過份急於改進。 點解？

1. 雖然黄，賭，毒 每個政府都唔想太多，又係面子工程問題。 但要轉營，必需要平均市民都有新出路先得。 ok你一野殺哂所有夜場娛樂場所，或使餘下的面對極端成本問題，冇哂呢o的自然好多人揾唔到食，社會失去平衡。
2. 極端法律管治，大多平民商業，一下子把經營門檻提高太多， 無論工資成本，租金成本同其他牌照成本都使好多平民化平價商業搞死， 搞到打工仔根本難以生存。
3. 限牌限購，限資限貸。 極端打壓其他產業，比如汽車改裝，電動單車， 平價路邊小食。

以上種種行政表面上係好事，強迫整個社會文明進步，但這種極端過急，以使貧者只會窮貧，富者不變，更嚴重分化。

當班港燦窮撚以前仲可以包條村姑，幾舊水消費做下大爺，變到而家你一個月冇幾皮收入都難以得到生活時，冇哂基層消費力同財富轉移，有得走o既人走，冇得走就會產生罪案。 有罪案又on9 地加大力度去清洗，而唔係針對問題源頭本身。

至於華強北，你話爆煲雖講唔上，但慘烈係一定，以前一日turn over講緊係上百億，而家？ 守得住唔倒閉算偷笑。 我身邊朋友本身大多都叫做中上流人仕，業務投資最少都百萬以上，但都十分難捱，只係大家都係深圳落地多年，走也沒地方可走，只好捱過低潮。

無錯，其實好多深圳人都明白，經濟降温係必需，清改市容都係好事，但當所有野太過急進，只會迫死基層同中產。2千幾萬人口，冇可能個個都走高增值同高科技路線，當一間茶記食個飯都要同香港價睇齊，早餐食個油條白粥都10幾蚊找數，但市場上仲有n多人打份3幾千蚊做勞動力工作o既人，再咁落去必定出事。 樓價租金今年更升，但中低層消費力不斷下降。很難想像一個只有有錢人o既世界會變成點。

而家鋪主好少個體戶，大多早被集團收購控制，我自己在深都10幾當生意run緊。 租金都懶得講了，就做餐飲的，樣樣管得極嚴，個標準定到很離地，嚴到你唔出術根本無法生存。幾個4s店朋友2年內比政府玩到賠2k離場， 其他改裝店朋友也半死。自己o的trading公司就緊緊夠出糧比員工，係餐飲個邊叫做仲有肉食。不過呢2年都係賭大細。上年尾睇住個friend成千個投資o既靚場就咁收皮真係痛到打冷震，早知炒樓好過。

粵Z車都唔上得咁點揸車上去返放工

又9up

次次去松山湖遠到仆街
但係好像有部分仲留係天安雲谷

巴打識野 不過都係果句，唔好太睇低大陸人既容忍力，大陸太大，深圳企唔住腳，可以上廣州，廣州企唔住腳，可以一路向北走，遷移成本好低，唔似香港人，要走唔容易

深圳始終係一線中既一線，湧入黎既人多過想走出去

港澳使領車例外

侵擰轉面咪又係同小中國打車輪

中港中澳車係無問題， 只係禁深圳區外的車牌行市區或者濱河，但其實行北環又可以，外地人有時都好可憐， 諗住渣自己車去深圳， 無啦啦比人罰款。

行去羅溝區啲樓介同香港有得撼，不過人工就差啲！

鄰國D地下停車場十有八九都有陣臭味，個抽氣系統係咪十年都唔開

商場入面既物價同普羅大眾人工成反比搵邊個行
有錢買名牌既一定落香港買
無稅之餘銀紙9算
人工低個批多數街邊A貨同淘寶買平貨
又唔係旅遊區真係搵邊個行

真係痴線 啲人工雞水咁多 但係樓價又咁高
唔知佢地係點生存
利申 唔係長住不過成日兩邊走

超越香港啦，唔信支爆應該快d all in

香港就山寨倫敦，全中國城市就山寨香港

深圳好多大牌子舖就係無人行，個撚個落香港買同一樣野，都唔知佢地諗咩

因為香港平D, 以前香港店款式可能新D

幾層樓係深圳呢幾年升到on9
唔明正常打工仔係深圳點負擔到

一係住宿舍，一係住劏房

住偏D果D夾份租, 一間房平均大約1200應該OK
3-6k人工, 唔比家用, lunch帶飯, 都勉強夠

市區一張床位做緊800人仔

我就支持搞撚死d地產狗
人地淘寶賣野都叫實業

班地產狗乜鳩都唔識就去吸人血

大陸食飯平過帶飯啦，講緊唔係大商場果d，係路邊攤，大陸交通費唔貴，巴士幾蚊雞搭好遠，衫褲淘寶，反而租同電話費拿利d

又係支爆
由2010講到2017
亞視爆佢都未爆

笑撚左
淺黃屍

家下大排檔果D分分鐘仲貴過去鋪頭食

家下深圳仲邊有工包食住? 有都分分鐘人工只係3千蚊唔夠

做茶仔侍應果D應該有啦
尤其時請外省, 本身人工唔高仲唔包住宿
邊有人肯做

去自助餐果D
一個白飯加2-3款兩蚊餸

好似白飯任裝

人人來香港自由行

有D好似可以叫佢refill, 但我冇試過

個D外省打工妹係晌深圳等有D中產仔溝。

俾人中出即飛就有份

民工唔食呢d食咩？

08年先講到似層層

你幾耐無返過大陸 深圳3千包食住你請比我睇

我驚2046都未爆，講真

agger 最低工資都過3k

3千包食住呢個價，我上年去昆明就差唔多
計埋紙水，你估請個大陸人真係平丫 仲有社保呢 勞保呢 加班呢
東莞請個普工都要4千啦

轉型?
除非sz 突然爆出五百間DJI
否則d勞動人口一定吸納唔到，等政府派$ 安撫

爆撚左未？

執市容背後一句潛台詞就係 趕人走
深圳2000萬人口，有幾多個係外來人，無城市戶籍？
唔刷走一大班窮人，點改善市容？
無工做，又負擔唔起食住訓 自然就走架啦
愈走愈內陸
完全符合支那國國策

原居民

深圳人比香港人有個優勢
正因為佢係衛星城市，普遍嘅深圳人都唔係以深圳為唯一嘅家，佢地有故鄉。
響深圳做野嘅人，好多其實無當地戶籍，如果佢地發現響深圳搵唔到食，除左向內陸城市轉移之外，更可以返鄉下，生活環境肯定比唔上深圳，但起碼日子易過。
所以深圳市政府有條件不斷咁提高要求去汰弱留強，就算堅尼系數拉爆過香港，市民唔會有咩怨言。相反香港人正因為無路可退，所以對貧富懸殊怨氣先特別深。

想當年唐英年叫香港年青人往內地置業，響香港返工上邊生活，其實有一定遠見，只係當時香港人唔忿氣自己被邊緣化，加上醜聞，令人忽視左佢個建議。到今日買唔起港樓嘅香港人，一樣買唔起深圳樓，“臨深片區”又太遠，唔通住惠州中山去香港返工咩

遠見？

政府搞唔掂社會問題，就趕人走當無事發生，叫做「有遠見」

咪就係。中國嘅國策只喺想清洗香港，中國唔會想畀香港人入中國。而家連港商都想一步步踢走。

睇你點定義個社會問題。如果你將社會問題定義響「香港年青人無法響香港置業」，的確買大陸樓唔係解決lee個問題。
但如果你將社會問題定義做「香港年青人上唔到車」，咁返羅湖皇崗買樓，住嗰度再去香港返工，就解決到部分問題。叫香港人返大陸買樓唔等同趕你走，你一樣係香港居民身份，可享受香港永久居民嘅福利同低稅制。

誠如所講，而家大陸已經舖好路將港資趕走，換中資入場主導香港經濟，你睇之前幾單投地，闔埋眼都估到黎緊香港樓只會越黎越貴，而家上唔到車嘅人可以話將來無任何希望。

咁都唔叫趕人走？偷換概念都偷換得好少少啦。住深圳日日要過關，香港買部電話過關都分分鐘要打稅。唔係有身份就得。

所以話，香港人要生存，聯同乜外國勢力都好，一定要趕走中國呢個邪惡帝國

其實而家中國主力城市都係俾樓價呢個問題搞死左

的確係。

支共當初係想用高樓價去綁住班蟻民等佢地唔得閒諗其他野。

不過副作用就現晒出黎。

D住深圳嘅大陸佬當香港係自己地方黎糟蹋，反而香港人就放唔低自己身段，覺得出入過一次海關等同被人趕走。香港買任何電話返大陸過關自用都唔需要打稅架，話我偷換概念你自己呢？

如果有外國勢力肯幫香港趕走中國我第一個加入，不過你搵到咩？

其實想超越香港首先處理清潔問題，唔知點解硬係覺得大陸就算無垃圾，但唔會洗地，所以攪到成陣味。唔知點解我覺得清潔問題解決左，好多道德觀念社會意識問題都會迎刃而解，想提升人民質素一定要解決清潔問題。

同埋大陸本身太大灰塵

而且佢地冇咩公民意識
公家野一定粗用， 地方一定唔會乾淨

唔會支爆的

中共點都禁住

但係而家中共玩炒樓
情況只會百業蕭條，出口萎縮，消費減小，負債火箭式上升

唔好玩人身攻擊喇, 去到中國除咗住之外咩權利都無, 連買嘢返屋企都要過關打稅, 呢啲都唔係畀人趕走係乜. 自用唔打稅? 連盒過, 官話唔信你就唔信你啦. 仲死撐.
點會搵唔到. 大把人做緊. 中國呢個世界公敵都唔知幾多國家想佢死想佢分裂.

中國而家玩地產來保住經濟

爆就唔會爆
但中國人會愈來愈痛苦

如果閣下響香港部自用電話平時係放落個原裝盒度嘅，不如放上黎連登睇下係呀，我真係死撐自己部自用電話唔會放入個原裝盒裏邊

你話去大陸住會喪失部分自由，包括「將部自用電話放入原裝盒裏面用」我會話係架，無可避免因為法制唔同。但同時你犧牲左嘅自由換左一個依賴內房增值自己資產嘅機會，值唔值得睇你個人價值觀。

中國lee個世界公敵真係好多國家想佢死想佢分裂，不過d發言人全部響連登。真實世界裏面就唔知去左邊，英國重話而家同中國關係發展最美好添

原來啱啱新買會唔連盒嘅, 講嘢之前用吓腦啦. 所有電子產品電器都係咁呀.
買部新嘢返自己屋企唔可以連盒? 咁都唔叫畀人趕走? 真係好笑
你又一次偷換概念. 就算要食中國樓升值, 同要唔要畀個環境逼去中國住, 係兩回事. 買完無人叫你住.

英國? 把口吖嘛, 得閒睇吓英文日文報紙啦

更加唔好講上網都要翻牆

唔好咁勞氣，你小心d放返部電話入個原裝盒度先啦因住整爛個盒呀

d要連盒帶過關上去賣iPhone 嘅香港人識得點樣帶部機同埋盒過關架，自己上Google 查下啦。至於好似你咁高章要將部電話放入原裝盒裏邊用嘅人，中國真係唔適合你住

你又一次屈我偷換概念，唔好人身攻擊喇。而家個問題係「香港年青人上唔到車」，我只不過係話早幾年可以考慮深圳。至於上左車之後，自己住定租俾人，係業主嘅事，我從來無講過響大陸買左樓嘅人一定要響大陸生活。如果係咁班有錢香港人點會去買日本澳洲樓？

英文日文報紙，講到要分裂中國嘅，不如你放幾條link落黎俾大家睇下？

上面買樓都唔平得過香港好多
支那國既樓市仲大鑊過香港樓市

至於返工，好多香港人都唔熟唔慣支那國內既政治情況，無支那人果種政治觸覺
好易爆死

on 99, 買部新機都要搞咁多嘢, 喺香港住洗唔洗先. 唔好轉移視線. 呢啲唔叫畀人踢走咩先叫?
邊有屈你? 如果只係想搞掂上車問題, 你根本無必要去講"依賴內房增值自己資產嘅機會". 因為升值同住根本無關.

外國唔係想搞鳩你中國嘅, 美國就唔會打算對台灣再放寬軍售, 英國唔會拿拿臨起返2隻航空母艦, 仲話要返遠東啦, 英日唔會軍事合作啦, 德法唔會對香港搞咁多心戰啦. 美國唔洗計劃起多過百新軍艦啦. 南泡唔會畀美國deploy THAAD 啦. 越南之前唔會擺明同美國加強合作, 美國唔會開始放寬對越南軍售啦. 印度唔洗係咁向俄佬買新軍備啦

新聞要搵你自己搵, 你呢啲親中仆街咪當我9 up 囉. 無所謂. 反正又睇吓5年後香港係咪仲係中國嘅一部份囉

利申: 未食藥

好耐無見

支爆兄, 哈佬

其實大陸樓D租好平啫, 龍華成楝樓先收皮幾野, 千幾二千蚊都租到成千呎.
半個鐘可到香港.

大陸同台灣一撚樣，樓貴到死，但係租就平

我幾個地方收租, 離香港半個鐘至二個平鐘都有.
樓價由四百萬到五十萬, 但收既租都差唔多.
而結論係中國買樓係好ON鳩. 唔炒賣無咩肉食. 收得個皮幾兩皮一世都收唔番個樓價, 投資回報極低.
所以地產商點都要谷樓價升, 無就真係賣左好燃過.

而家強國玩地產經濟同香港一樣
靠地搵稅收

當然強國唔會比地產爆

睇住強國因爲玩地產而仆街但唔爆先開心

爆煲意味重生

近口岸果D租貴D
7百尺都隨時租4xxx

一個平衡世界咁.
樓檟升真係數字遊戲.
不過唔明D窮人咁俾心機玩為乜, 玩成世人其實到你就老死只係有幾層樓收租.
但D廢佬嘆左一世, 老左申特快新公屋, 又有筆錢加埋股票食息仲撚爽過你.

近口岸仲好講, 屌你成五百幾萬先收4千一個月.
收晒百年租先收到樓價, on鳩到極點, 仲要唔易搵到家庭租.
你無地靠自己去買樓收租都係19樓奴.

印度邊忽係
我真係戥你個原裝盒辛苦，又要開一次
我已經話左返大陸住係有犧牲，lee點我一直都承認。你唔只屈我，直頭邏輯有問題，連升值同住根本無關你都up得出，早幾年響深圳買樓賺左一水，而家咪有錢俾首期買香港樓囉。你唔識抵你一世上唔到車，響連登你聲大夾惡，出到真實社會你算乜野？

你舉嘅一堆啦啦啦無一樣代表外國勢力想分裂中國呀，制衡同分裂都未識分。日本越南北韓邊忽係中國領土？

新聞我唔係當你9up，你根本就係9up，根本無單咁嘅新聞。

你食藥黎做乜，on9都無藥醫

係大媽陸買樓個租金回報率真係低到嘔，話說上年人仔最高個時係上面買左兩間細細地嘅舖，升值加租金一啲都唔可觀。

話說上面嘅巴打話深圳有當官嘅朋友，如果有係深圳生活嘅朋友可能都聽過下上年年尾有一獲係大鵬新區嘅事，省公安廳副廳長，組織部部長，市公安廳副局長，等等市政府嘅高官都出哂黎做呢件事，成個深圳市政府地震。

我講咁多廢話係想同各位巴打講，無咩事唔好同大陸政府有咩接觸，由其係做生意，一啲要政府支持先做得成嘅生意要特小心。
係大陸做生意可以話你行錯一步就玩撚完，呃你嘅人，冷眼旁觀嘅人，多都數唔哂。

係大陸做嘢嘅巴打真係要小心，大陸個環境唔係你想像中咁

年年都爆

因為大陸D政策話變就變, 好少會有緩衝期
唔識人, 第一時間收唔到風就死得
唔識人, 出左事都冇人幫你走後門

其實有得揀邊個會揀住係支那。

你睇個個支那人身體很誠實就知道啦

不能同意更多

帶電話返去我幾時有講過會一直跟住? 你偷換夠未?
我只係舉呢個例子嚟指出, 去深圳住根本就係被趕走. 唔止係有犧牲咁簡單

紅字你咪又喺度玩人身攻擊謬誤. 你又知我上唔到車? 唔夠講咪要用邏輯謬誤去詭辯囉.

一定要住先會升值? 唔係的話, 升值同你之前所講, 搬去深圳以解決居住問題. 但你而家又搬去升值之後喺香港而家有錢畀首期. 你如果之前買咗深圳樓, 住唔住深圳而家都會升完夠錢畀首期架啦.

你咪當係制衡囉, 我都話你可以當我9up 無所謂. 你要天真地相信全世界都against 中國都只係制衡我亦無嘢好講

但唔該講深圳樓嗰時唔好係咁偷換概念

但係有啲賣港賊仲叫人去中國住, 唔去就係你問題咁喎

東莞返而仲好租, 好多小區放租都5,6千

你細心諗下，過去，曾經公開叫香港人返上去住既係咩名人？

你就知，「叫香港人返上去」無論讀書、就業、定養老。其實係有hidden agenda。

當支那土豪、支那領導、香港富豪、香港高官……無一個會返上去生活，但偏偏有聲音叫蟻民返上去。

聰明既你，就知道應該點揀

入面有四班人
權貴，有權有錢，要依家呢個吸血機器去養肥自己，之後轉移資產走人
生意人，靠權貴吸盡人民啲血汗，之後轉移資產走人
蟻民（有學識）有心無力，走唔到，日子過得一日算一日，盡量保住自己
蟻民（文盲）隨波逐流，比政府洗腦成為民族主義者，但無權無勢，生死各安天命。

東莞以前掃黃掃毒，咁多個大型High場得一個大撈家無比人捉，就係新世纪嘅老闆，炳叔。

係東莞做黃賭毒最揾錢嘅時候，佢關門大吉唔撚開門，就係上面有人，打左個電話落黎。

依加揸住幾百個億，日日係常平歐亞酒店食煲仔飯。

有關係，係大陸你就會揾到錢，如果咩人都唔識，你都係打返份牛工會好啲，除非你真係好醒目。

曾蔭權咪諗住退休, 家下退左入獄姐

類似當年日本失落30年咁, 不過唔知支那要失落幾多十年先搞得掂
債務泡沫 就用高樓價鎖死, 再唔係用股市吸, 唔比呢批錢出國, 又唔比呢批錢走去第二個行業鑊利
資金斷裂拖死社會信用, 宜家支共用長時間拖死批債, 用數十年時間去填番筆數
鎖國

深圳之所以發得起, 全因國家規劃同吸香港血先做得起
前者 龍頭既開始走向內陸, 後者 已經步向黃昏
收皮之日指日可待

有jetso，你叫佢去阿努阿圖都肯架啦。呢d人………

叫我返支國住 寧願訓街

你鬧我親中仆街就唔係人身攻擊？你lee d上唔起車嘅仆街

有街畀你訓好訓啦

遲下你訓街要畀人話影響國家形象要拉去勞改你就慘

紅字點會係人身攻擊? 中國佔領香港清洗香港, 你仲叫香港人去中國住, 而唔係幫手反中, 咁講只係事實陳述

但你根本無證據話我上唔到車. 咁仲唔係人身攻擊係咩

好心你可憐下個原裝盒啦，鬧人仆街重要屌人人身攻擊嘅嘅死仆街

你根本完全唔知個地產市場點運作，我講左嘅就係如果早幾年買左深圳樓嘅人，今日有幾個選擇，亦唔使日日望香港政府望外國勢力打掛咁悲哀。

如果你上左車重響度做KOL叫人等外國勢力分裂香港，你更加係仆街之中嘅頂級仆街，明明自己上左岸走去點條黑路人行？

唔係當唔當，仆街你想認真辨論就唔該你提供理據，識幾個詞語唔代表你識辨論。講有新聞自己Quote唔出，講論點又提供唔到理據。鬧人仆街俾人屌返轉頭怨人人身攻擊。

買得起一樣野唔代表要買果樣野。

當一個飯盒賣$1000一盒果陣，你買得起架，但你未必會買。

買唔買一樣野，其實要自己決定值唔值、有無需要……

唔係話出面個個都買唔買走寶，你就要跟住搶

你咪繼續轉移視線囉，買嘢連盒返屋企都唔得呢點只係其中一個“住深圳同畀人趕走無分別”嘅例子。同原有住香港本來有嘅普通權利都要搞到左閃右避。咁都仲要死撐唔叫畀人趕走

你嘅詭辯手法根本就係將中國搞死香港嘅問題，轉移去普通人身上。話你親中仆街點會唔係事實陳述？

無錯，呢個post有人咪就係係咁如你所講嘅，有hidden agenda地係咁spin囉

唔理
繼續炒上去
佢地都話炒一炒賺幾十萬，好過打工

問題你唔覺得好怪既咩?
個個都知支那好多野無透明度, 唔識人無人LEAD住係好大鑊
宜家香港有班人日日叫人北上, 不斷送人上去推人上去
但上左去之後有無人照就GOD KNOWS
咩都唔講唔知, 只識推人上支那, 無BACKUP, 你話比我知咁同推人去死有咩分別?
以前香港有間野就係聽左好似你既人, 搞到成間企業收哂皮, 果間叫名古屋月餅
當然唔係個個都爆死既, 9個死1個生啦

仆街你有無幫個原裝盒買保養？成日又開又關爛左個原裝盒你點用？

仆街你唔敢Quote原文，我Quote返俾你，等你面對返自己。
講有新聞自己Quote唔出，講論點自己提供唔到理據，閙人仆街俾人屌返轉頭怨人人身攻擊。

你條仆街話自己有樓架，嗱其他連登巴絲記得認撚住，係lee條有樓嘅仆街，叫其他無能力上車嘅巴絲等外國勢力分裂香港，重話5年內香港唔屬於中國添，明明自己上曬岸走黎老撚點大家呀。

唔想離開自己熟悉既家園，見開既人，聽開既廣東話，咁樣叫唔肯放低身段，屌係老母閪d五毛真係摟屌到想打柒佢，廢事同佢講咁多

你直頭係賤種黎wo, 講埋d狗話

咁你又識聽? 狗閪

咁易禁得到控制到

大把歐洲國家繼續做獨裁

你當中國係人類社會行得好前？
呢d野鬼佬百幾二百年前已經玩過

成個亞洲連埋日本係社會發展其實停滯不前
仲當走緊人類社會領跑

阻住地球轉

你叫人囉舊錢返中國買樓唔係老撚點、人地話大家守護自己家園係人之常情就叫老撚點？你老母真係中國d企街cheap雞, 先會生個咁無尊嚴骨氣既賤種出黎，睇你將來娶老婆都係企街為生，帶埋個女一齊企。死返上去中國到吠啦賤種

「唔想離開自己熟悉既家園，見開既人，聽開既廣東話」lee樣野我好尊重，大家都可以憑自己努力去追尋自己理想生活。

問題係，有唔少人已經好努力，但無辦法應付到現實環境。

我只係想勸下嗰d人，唔好旨意香港政府會幫手，今日香港政府已經完全麻木不仁，而指望外國勢力，真係太遙遠，而且唔可靠。中國更不可奢望，佢不知幾想換走殖民地留低嘅港人。真係要好好靠自己諗辦法。

我老母係中國d cheap 雞? 你老豆俾唔俾得起錢去屌中國d cheap雞? 你又有無錢去屌中國cheap雞? 笑貧不笑娼呀

就係支那人民智夠低同 反人性
所以共產黨先做到

無資本你學咩人守護香港，你連屌大陸cheap雞嘅能力都未有呀！廢物

思覺脫呢個post 有個reply 講得好啱. 啲人點解要咁spin 好明顯

你個有樓嘅仆街重敢上水呃人? 你究竟咩居心? 明明自己係既得利益者，又走黎叫人等外國勢力?

我呃人? 無所謂, 你鐘意點講都得. 你咪繼續回, 睇吓啲你人覺得你有問題定我有問題囉. 反正而家連登仔唔少都睇得穿詭辯法.

仲有樣野想講下, 以前淘寶買d外省發貨果d, 以前就即刻會當日就運出, 但今年就好多時要等多1,2日先會運赴省, 好明顯係未夠貨運.

如果講淘寶玩死實體店, 呢d又係咩玩法？

有樓嘅仆街，我係詭辯你係乜撚野辯? 仆街你自己話外國有新聞然後自己Quote唔出，自己做KOL叫人等外國勢力分裂香港然後自己又上車?仆你個街

我係垃圾又好仆街又好, 證明到你係詭辯就得啦.
反正我已經就我所講嘅, 講明信不信由你.
你叫人住中國係幫中國清洗香港人就係事實. 呢點唔止我睇到, 而且我繼續回你, 就可以畀其他人更清楚睇出你點樣親中賣港法

件乜鳩肛門友水鳩人入老鼠籠買支那房地產，但係到有錢賺賣撚左，舊錢就匯唔返出黎

投資講回報之餘，都要講流動
你老味賣撚左間屋得既錢都無得拎去其他地方用，揾鬼買

可以地下錢莊啦

開定2018都得了

控制到喎
一放鬆2胎，d人就即刻生生生

中共真係當班支民畜牲咁控制

好人好姐連留個原廠盒都俾屎眼友屌
用地下錢莊咪俾佢屌到做菊花

你個有樓嘅仆街叫人等五年內外國勢力分裂中國同香港，萬一等唔到你諗住點樣賠返d時間同機會成本俾人?

而家係你出賣嗰d上唔到車嘅香港人呀！

無人屌佢留原廠盒，屌嗰條友係純粹回應佢話我仆街在先，唔該追post先回。對其他禮貌嘅巴絲我誠心討論。

我叫人搵外國勢力幫手你就偷換去屈我叫人等

你個有樓嘅仆街自己有樓有錢唔自己去搵外國勢力幫手? 仆你個街你賣左自己層樓先去換美金丫嘛，香港樓市照你咁講5年內都爆硬啦，你揸住做乜撚?仆街

你有乜證據去證明我無搵外國勢力幫手呢又？而且我亦無表明過我喺香港有無物業，你點講都係一次又一次無證據老屈啦喎。都好嘅，等多啲人睇清楚你spin 緊乜。

匯錢返香港可以同銀行傾下架
再唔係自己一炮返拎返香港

你要行正中國法律的話，匯錢出去已經好多限制。拎的話每人每日限兩萬人仔

但d愛國既人就無人用合法途徑匯錢出國, 真係奇撚怪, 咁撚愛國又唔守中國法律, 係咩玩法？

有親戚99萬係惠州買左層樓1500呎連會所
裝修連傢俬用左50萬

一般有錢可以匯出嘅人，唔會點愛國，好實際
咁愛國就唔會走資走得咁犀利

至於幾時支爆鬼知，不過好明顯係音樂椅遊戲
有人大膽覺中國經濟前途無可限量嘅，咪成份身家投入去賺盡囉

某程度上我覺得香港好失敗
樓價實在太貴
地方又細
5，6百萬買個豆潤咁細既單位
仲要供幾廿年
唔考慮支那
是但去其他國家買都買到2，3倍大既地方
隨時仲有找

仆街你連自己響香港有無物業都講到唔清唔楚，你話你拎錢去搵外國勢力介入中港，搵邊個信? 擺撚到明同你嗰d英文日文新聞一樣，9吹唔使落本。

好啦，然後你條仆街重好意思叫人落你疊去幫你搵外國勢力，你乜撚野居心?

有冇人知點解深圳咁多酒店 行幾步有一間 好撚誇張

反正你要指責我，舉證責任就喺你度，上面都唔止我睇得出你想做乜啦。
你聲稱我無搵外國勢力，我叫你拎證明。你就人弓

反正你要指責我，舉證責任就喺你度，上面都唔止我睇得出你想做乜啦。
你聲稱我無搵外國勢力，我叫你拎證明。你就偷換去我拎錢搵外國勢力介入港中問題。我根本就無講過錢同搵外國勢力嘅關係。你呢種不斷老屈嘅五毛式詭辯法，畀人踢爆咗你根本幫緊中國spin, 就想用不斷歪曲人哋所講嘅嘢去轉移你有問題之處嘅視線。你用埋呢啲咁鬼嘅詭辯法，對住你乜都唔講好正常。因為你根本唔係正常討論

網聞

关闭窗口

【曝光】中共給網評員(五毛)的工作指引

更新時間： 2011-06-25 18:30 [紐約時間]

【新唐人2011年6月26日訊】網絡評論員（即網評員，或網民所指的五毛或五毛黨）是中國大陸特有的一種指稱，一般指受中共行政機關、高校、網站僱傭或指揮，全職或兼職在各種網站、討論版等處發表有利於中共言論的人員。通常他們以普通網民的身份，發表擁護中共政府（或各級行政機關）的內容，或採取其他網絡傳播策略，來試圖達到影響、引導和製造網絡輿論的目的。“五毛黨”是對網評員的一種別稱，一般是為了象徵性地諷刺網絡評論員每發一貼能掙五毛錢。

以下是“中國茉莉花革命發起者”網站曝光的中共給網評員(五毛)的工作指引。

網評員工作守則

通知，網評員的工作守則。請大家嚴格按照規範開展工作。

網管辦《網評員內部資料(嚴禁外洩)》

總則:

網絡輿論戰爭關係到中華人民共和國國家政權的生死存亡。為了祖國母親的繁榮富強，為了中華民族的複興，每一個網絡評論員必須時刻準備著用自己的智慧和艱苦勞動保衛共和國網絡防線。

基本工作方法∶

1、在工作時間內必須每小時至少查看一次工作郵箱，時刻注意領會上級指示的最新精神。

2、網絡評論員根據上級指示進行合作，根據工作需要，將由跨地區、跨專業的網絡評論員組成工作小組，執行特定的任務。在有必要增加人員時，上級將從其他小組抽調人員加以充實。

3、基本工作方法：日常工作按照網站分小組，每個重要網站的有關論壇由一個小組負責。日常工作是按照總體方針，維護正確的網絡輿論導向。遇到突發事件，則按照上級部門的專門工作組的指令行事，暫時停止日常工作，把有關人員資源投入到突發事件的輿論導向工作。

4、網絡評論員要善於隱瞞自己的真實身份，必需有多個不同的網名，而且不同的網名要發表不同風格的文章。必要的時候，可以由不同小組成員製造網友辯論的假象，然後由第三方推出強有力的證據， 把公眾輿論引導到第三方。

5、某些網絡謠言出來的時候，必須盡快搜索到謠言的首發地點和首發人，然後勒令網站管理員刪除原貼，網絡評論員則拷貝內容，以不同的IP地址發表自己就是事發所在地的當地人的申明，然後由版主或以其他網友身份指出：他的IP地址不在事發所在地，該消息純屬謠傳。

6、必要時可以製造更加聳人聽聞的假新聞，吸引網民視線，然後很快澄清該消息純屬謠言。

7、某些論壇人氣不錯，網友信用度比較高，這時首先要做的是製造一種混亂，通過似是而非的文章進行干涉，跟貼作非理性的故意曲解、製造誤會和爭辯，轉移網民注意力。

8、海外網站較難控制，當不能主導論壇輿論的時候，可以採用大量短貼、無實質內容貼、非理性貼進行刷屏，令版面充斥無意義的混亂，使讀者失去興趣，這樣達到避免反動思想流通傳播的目的。

9、不斷學習，提高文字水平，學會使用不同的文筆風格寫作，善於模仿他人文筆，這是網絡評論員的基本功。

10、學會與網友交流的技巧，與網友私下打成一片，獲取網友的信任，尤其是那些文章有影響力的網友。如果有可能，爭取一些重要論壇的版主位置。

11、培養高超的判斷力，能夠在諸多貼子中迅速找到真正有影響力的帖子和寫手，作為重點工作對象。

12、注意培養政策法規意識，不可誤解當前的工作精神。注意吃透上級指示的近期發貼類型實例，融會貫通，舉一反三。

13、靈活性與原則性相結合。一定要製造真假難辨的形象，成為一個不容易被鑑別身份的人。不僅要熟悉我們的觀點，更要熟悉對方的思路，知己知彼。

14、網絡評論員要時刻牢記自己的光榮任務，不被困難和誤解阻擋，不在乎表面上的面子，做到任何情況下不會真正被對方激怒，永遠保持理性、冷靜的心理。

15、網絡評論員要立場堅定，頭腦清醒，在各種富有迷惑力的思潮面前保持清醒的頭腦，珍惜自己的政治前途。

16、網絡評論員實行小組監督和糾察監督相結合的原則。其工作成績由上級有關部門評定。

仆街你自己話英文同日文有報導嘅活動，然後自己Quote唔出，夠膽死屌人唔正常討論?

仆街你自己走上黎呃9人話有外國勢力分裂緊中國同香港，又無事實依據，自己又9吹扮做緊，重敢死叫人陪你? 自己做既得利益者，有物業就叫人地賠自己嘅青春去送死。你d乜撚野人黎?

第一，我再重申，我有講過你可以唔信。
第二，請你話我有or無物業之前拎出證據
第三，繼續轉移視線去我身上囉。咁咪即係證明緊你不斷玩緊五毛式詭辯，去轉移“你幫中國spin”呢個視線囉

上面五毛工作指引第七點你明顯不斷玩緊啦

支爆由2008聽到2017

你個仆街，咁樣你話你自己搵緊外國勢力分裂緊中國同香港，又叫人信好定唔信好? 連搵一篇新聞嘅能力你都無呀。你嗰d on撚7 9式辯論，連幫自己辯護能力都無呀。

而家係你有物業，我就屌你明明自己係既得利益階層，走出黎呃其他人落疊；你無物業嘅，我就係屌你係買唔起樓嘅仆街，更加唔使旨意你攪得起咩分裂中港嘅活動呀，匿響連登度自high就有你份，咪撚扮野害其他人啦仆街。

呢個係地價反高原因之一。 kkone個邊 係一個怪例子， 10尻幾廿萬租但服務o既只係上下沙個堆人。 我知本地仔有錢，但少呢！

上年做咗一個月嘅剪報已經有咁多, 都係嗰句, 信不信由你.

我只係知道你一直幫中國spin, 呢點好多人都睇到. 叫人去中國住就真係害緊人喇. 親中賣港賊.

罰佢乜尻， 其實來深有一星期permit, 仲要同一時間過兩次同一條route先會罰。
即外地車如果跟係路過都冇事。 你話慘但我個人都好討厭外地牌，成日亂尻咁黎。

其實呢個post可以睇到好多井底之蛙，同埋on9 打手。 或能力只係可以過個關去叫個cheap雞o既港燦係到9up .

咁撚想支爆？ 爆左你以為香港有運行？ 如果真係要爆，大陸一定抽乾香港所有野，13億人如果就黎餓死你認為仲會同你講道理？ 一河之隔你識超能力還是一打100萬？

求外國救你？ wfc ? 你唔該問下自己有乜價值？ 冇錢冇投資價值連移民都冇人收，你係邊位？ 就算支爆亂局，外國要抽都直接食舊大肥肉，到時香港只會係喪屍城咁自生自滅。 一個冇左大陸前門地理優勢o既爛島，係零價值。

由70年代起飛，香港有邊樣bussiness唔係食大陸水？ 外國投資者邊樣唔係為進入中間做生意而插旗香港？ 我從來冇政治潔癖，更冇反對過中共有幾多問題，但有問題唔代表可以扭曲事實，然後一班癈柴憤青圍埋自hi打飛機去推卸自己活得失敗o既責任。

係負擔唔到， 而家呢個on9 市長簡直係弱智， 趕絕窮人mode 3.0 .
經齊差，仲要大清洗，嚴打各行各業。
btw而家我 請人都一路改唔包住了，冇計減底麻煩。

支爆又唔係第一次，你係咪忙住搞生意無乜點睇歷史書
清亡，民國被中共打柴，中共文革，邊次香港唔係因中國有禍而得福？ 你又話自己無政治潔癖，但中共爆又有乜問題？
你鍾意捧大陸我覺無問題架，大家落注唔同，我又唔覺你又好了解香港
再者，你真係以為只有香港人講支爆？大陸人本身都唔少人講，謝國忠都有講，咁佢係咪井底之蛙？

你估我唔知香港都會仆街，我寧願香港仆街都想睇支那冚家仆街

唔刷走一大班窮人，點改善市容？
無工做，又負擔唔起食住訓 自然就走架啦
愈走愈內陸
完全符合支那國國策[/quote]

所以話趕絕窮人mode 3.0 後，必定死人。
冇哂基層，下層工作乜邊個做？
係呀我而家請個服務員都難，再加錢？ 咁再加價羅，加到最後，打工仔發覺行出街根本消費唔起， 咪又係走。 杭州一帶已經係一個on9 先例，深圳呢個柒頭市長又想學？

杭州就係咁， 十億，上百億，千億萬億 呢堆富豪係到玩撚哂，然後影響上海周邊一帶。 平民如非本地人基本連生存都冇資格。冇，個市好個時串過馬撚， 而家？ 死到一pat屎咁。

地產經濟

你個仆街，咁樣你話你自己搵緊外國勢力分裂緊中國同香港，又叫人信好定唔信好? 連搵一篇新聞嘅能力你都無呀。你嗰d on撚7 9式辯論，連幫自己辯護能力都無呀。

而家係你有物業，我就屌你明明自己係既得利益階層，走出黎呃其他人落疊；你無物業嘅，我就係屌你係買唔起樓嘅仆街，更加唔使旨意你攪得起咩分裂中港嘅活動呀，匿響連登度自high就有你份，咪撚扮野害其他人啦仆街。

上年做咗一個月嘅剪報已經有咁多, 都係嗰句, 信不信由你.

我只係知道你一直幫中國spin, 呢點好多人都睇到. 叫人去中國住就真係害緊人喇. 親中賣港賊.[/quote]

仆街你都幾撚攪笑，睇左5頁原來係一年前嘅美軍南海增兵新聞？同你中午覆嗰堆啦啦啦有咩分別？你係承認9段線個南海範圍？而家你條仆街係五毛定我係五毛？

有關香港嘅只得美國批評香港人權狀況，我想問下，美國批評中國人權狀況都批評左幾十年，中國有邊忽係因此被分裂左出去呀？

仆街你都幾撚攪笑，睇左5頁原來係一年前嘅美軍南海增兵新聞？同你中午覆嗰堆啦啦啦有咩分別？你係承認9段線個南海範圍？而家你條仆街係五毛定我係五毛？

有關香港嘅只得美國批評香港人權狀況，我想問下，美國批評中國人權狀況都批評左幾十年，中國有邊忽係因此被分裂左出去呀？

估唔到一鬧交，個post就推左幾頁

禽晚出左個雄安新城，d地立即就比人掃晒，講緊每一分鐘個價都唔同

大陸一個政策就可以扭轉所有野，大把地可以重施故技，支爆 點爆丫

都係個句，你可以唔信。而且無論我有乜講錯又好係垃圾又好廢柴又好，都無改你以下嘅事實：
你叫人去中國住就真係害緊人，親中賣港賊

家下就係無實質經濟可投資, 做廠幾千萬成本, 一年10%賺到都偷笑, 幾千萬炒下樓咪幾日就10%以上, 仲邊個去玩實業？ 家下樓價升到天價, 中國咁癰錢買晒全世界樓都得啦, 點解仲要加強外匯管制鎖錢唔畀走？

家下人仔已經印得太多, 開始發覺唔夠錢同外國找數囉, 一日升一倍, 升到1億1平方都無撚用, 遲早好似津巴布韋咁幾千萬先換1美元. 真係家下點support個樓價？ 而且都係租60年, 同政府租, 你估買？ 深圳租樓當你5000個月, 60年都只係3百幾萬, 但家下成6萬1平方, 60平方係深圳收到幾錢租？可以講蝕租就有

我屌你啦...我一棟都收十個
無知撚

你個仆街，走黎做KOL想呃9人去搵外國勢力，你有本事攪得成還好；呃9人浪費幾年時間陪你搵外國勢力分裂中國同香港，兼且隨時又攪到其他人花廳。你究竟有無良心？定係收左共產黨錢黎攪亂香港民主運動？

外國勢力不嬲有人搵緊。朱凱迪去英國搵影子外相，黃之峰去美國見美國國會議員做hearing呢啲唔洗多講。香港畀中國不斷打壓，叫人搵外援都可以畀你屈做攪亂香港民主運動？咁唔通好似你咁叫人住埋喺中國先係支持香港民主？

搵叫人外國勢力都可以坐花廳？你又想偷換啲乜呀？

都係個句，你可以唔信。而且無論我有乜講錯又好係垃圾又好廢柴又好，都無改你以下嘅事實：

你叫人去中國住就真係害緊人，親中賣港賊

朱凱迪識去英國，黃之鋒去美國，咁你呢？仆街，匿響連登同我lee d五毛糾纏把撚呀？事實上你條仆街就係乜都做唔到，連登d巴絲好心睇清楚，要搵外國勢力唔該跟黃之鋒朱凱迪，跟著條仆街註定浪費時間。

我無叫人跟我做啲乜，唔洗又玩故意歪曲。我只叫人去搵外國勢力，要點做同咩人合作都好，只要係anti China都係好事。

都係個句，無論我有乜講錯又好係垃圾又好廢柴又好，都無改你以下嘅事實：

你叫人去中國住就真係害緊人，親中賣港賊

仆街，你重覆我lee d五毛黎做乜？走去學朱凱迪黃之鋒做大事丫嘛，無本事就去掹人衫尾做學徒啦。放低你部用原裝盒裝住嘅電話，熄左部電腦，行出屋企門口去求人收你做靚啦

嘈完未

都係個句，無論我有乜講錯又好係垃圾又好廢柴又好，都無改你以下嘅事實：

你叫人去中國住就真係害緊人，親中賣港賊

天涯既人都知強國地產泡沬不能再吹大, 但就像吸毒, 不能戒除
強國太多開支,而且愈來愈大
惟有透過土地來得到收入

這麼龐大規模的貨幣淨投放，比起08年的4萬元而已，更是過之而猶不及。

因為08年的4萬億，還有一部分經濟投入到了實體領域；而這次8萬億，主要就是單純的為房地產托市了。基本上很少的資金流到了實體經濟甚至股市。實體經濟在地租猛漲以及人力成本上升的情況下，經營是日趨艱難和瀕臨破產倒閉。

當前房地產的價格已經是完全背離了其基本價值，普通人根本沒有辦法買得起房。

如果房價按照市場規律運行，央行和政府不注水托市，必然的房價會面臨大幅掉頭，而開發商的資金鏈必然出現大規模的斷裂，房地產市場分分鐘爆掉。這必然會造成銀行的不良貸款和負債直線上升，造成地方債務違約和各類金融債違約風險也是乘數上升。而銀行是肯定兜不住這麼龐大的不良貸款和違約規模。

這一波央行8萬億的貨幣淨投放，基本上除了把北上廣深這些所謂一線城市，還有南京武漢合肥等等這些二線核心城市的房屋資產泡沫擴大一倍外，基本上沒有產生任何積極的作用。無論是供給側改革，還是對於減少地方債，還有經濟結構的調整8萬億都沒有起到應有的作用。

當前國內的主要的經濟結構還是以房地產為主，還是延續以往依靠政府和央企的投資來推動經濟發展，房地產領域的泡沫在央行的不斷放水下已經達到一個遠超當年日本的房地產泡沫規模，

三刀的觀念始終認為，世界上沒有什麼只漲不跌，房價高漲動輒幾萬塊一平，廣大勞動人民群眾的普通的薪水也就在4000到5000塊一個月，這也意味著房價已經到頭，或者是人民幣的實際彙率是遠遠被高估。

而只要是泡沫，總有剛性兌付的那一天。

No kings ruler will last forever！

沒有什麼東西，只漲不跌！

現在注水還能勉強維持經濟增長基本盤，但如果央行繼續托市，維持現有的房地產的資產泡沫的代價是8萬億，那麼明年這個時候，如果還要維持房地產價格上漲趨勢，必然的就不僅僅是8萬元，而很有可能是16萬億甚至更多，因為泡沫到後面只會呈指數上升，而且離凱恩思流動性陷阱的距離也越來越近，央行的托市成本也越來越高。

高房價的壞處顯而易見！

第一，他摧毀了國人特別是80，90後的青年們，對於幸福生活的追求和夢想。如果80，90年代的青年們畢生都被一套房子所困擾，還有什麼精力去追求人生價值和自我實現？

第二，它人為地制造了不平等，國民群體被簡單分為有房一族和無房一族。有房一族一方面苦於房貸壓力，一方面則是相比較於沒買房的有一種心理優勢；而沒有買房的則是在婚姻市場處於全面弱勢。
而很有可能沒有買房的基因比起坐擁房產不思進取的基因更值得傳承下去。

第三，滋生了坐擁房地產不勞而獲的思想。很有可能在一個一線城市，只要有套房了，本來是很垃圾的一個人，然後也會趾高氣揚地顯示優越性，而沒有房子，一些才智卓絕之士也苦於社會環境。而這些從長遠的角度來講，這會削弱一個民族創新精神和創造力，會削弱一個國家的競爭水平，而且民眾的焦慮指數直線上升，幸福指數也是呈直線下降。

第四，投資領域，受限於高房價分流資金人氣，金融創新和基金銷售等，也是面臨盈利困難的窘境。除了一些QDII和美元基金，以及一些黃金白銀和貨幣保守基金，股票型基金面臨較大盈利困難。而這些基金則很有可能能夠為供給側改革和金融創新提供火力，同時也能帶給投資人以較高的回報。

泡沫這種東西還是早捅破為好，因為越是拖到後面所付出的成本越高；即便不是采用這種激進捅破措施，至少要打破現有房價單邊上漲的預期，政府不能夠繼續往房地產領域注水。因為只要有這種房地產還是萬年不到的心理預期，社會結構的調整和經濟健康的恢復還是遙遙無期。

當前的中國經濟就是一個發高燒的病人，只有房地產領域高燒不斷，而其他實體經濟都是舉步維艱，苦於地租成本和人力成本上升。房地產領域的高泡沫這是一種病，而不是什麼健康的經濟發展！

只有捅破房地產，將地租成本和人力成本降下來，中國經濟才有可能走上健康的恢復和發展之路。

如果你搞清了中國房地產的經濟屬性，就不會再糾結於放假的高低了。
在中國，房子真正的經濟屬性，既不是消費品，也不是投資品，而是抵押品。
土地以及附著的房子，其真正用途，是用來向銀行抵押以換取貨幣的。因此開發商從來不擔心房子能不能賣掉變現，他們所關心的是抵押品的價格能否可以支撐不斷增加地銀行貸款。地王頻現，把價格抬高，相應的提高了周邊一大批抵押品的抵押價值，這樣就可以不斷地借新還舊，而且還能提高從銀行獲取的貨幣總量，絲毫不用擔心實際上已經完全無法還款。

Block鳩條肛毛撚啦，咁撚煩
有錢都唔撚玩大陸房地產啦
人蠢唔緊要，最緊要睇風向

你啱

現實就係咁，跟本啲樓就唔係要黎住，係一班炒家淘空國庫嘅工具

拿拿臨去搵外國勢力介入香港啦，你條仆街又走出黎做咩呀。

我不懂多少經濟知識，昨天我看新聞說佛山的房地產很熱，買房的人很多。現在的佛山一平方米估計也有1--2萬元，要買一套100平方米的房子就需要100--200萬元，普通老百姓真的有這麼多錢嗎？這些買房人肯定基本上都是年輕人，年輕人那來這麼多錢？估計大部分都是向銀行貸款的。以這些人當前的月收入，如果不增長，是不可能把這筆貸款還清的，只要這些大量的買房人沒法還清貸款，銀行就惹上了大麻煩了。不管是普通老百姓還是銀行，都有不斷推動物價上漲的壓力和動力。於是，通過不斷的印錢和高通貨膨脹就是保持這個社會經濟正常運轉的最簡便方法。不斷把問題向後推，以後有大問題以後再算，這就是目前的處理經濟問題的思路。
以前老是有文章說中國經濟崩潰論，那時看不懂，但是結合實際情況看，這種整體大崩潰趨勢好像就明顯了。一個人現在不死，不等於以後就不會死，但是只要這個人不斷衰老，經過合理的一段時間，一定會死。

繼續無支爆
但樓價向上升, 企業倒閉, 生活成本增加, 通漲上升, 失業大幅升高, 租金加, 製造業倒閉, 人們為了供樓做出各種無道德的事

其實咁咪仲好
你地班撚樣成日想支爆, 唔支爆其實仲好

高房價的壞處和政府沒關系，而而政府有直接的好處，當前經濟衰退稅收不上來，為平衡政府財政，更需要高房價賣得更高。

人也許會發瘋自殺，但政府不會，而且高房價已經綁架了政府，房價下跌賬面資產貶值，會讓銀行國家破產。也就是說當房價已經徹底失去功能後，政府也會鎖死房價。

有見地 ，我把想睇既支爆已經無可能。支那一定死撐股市 國企 樓市

而呢兩三年係陰D陰D。製造業死 工業走人 租金向下。BAT 整死實體店。 支那政府呃鳩後生仔創業

支那企業黎香港炒地同去外國買公司 你估真係向外發展。跟本係走資

關鍵是要改變分稅制。地方政府沒錢，必須靠賣地賺錢，這是房價居高不下的根本原因。

然而，要改變稅收制度，也是阻力重重。
所以，指望房價下跌，也是水中望月。

大清也想改制，但又不舍得手上的利益，終究沒弄成。

或許，當下中國也是這樣吧！

民主制度不建立，終究會左右為難。

稅收給了地方，地方會貪污。
不給地方，地方難辦事。
此之謂左右為難。

支爆=有機會番身

唔爆=慢性陰乾

作為一個愛國人仕, 唔希望國家出事
當然希望繼續炒樓興邦啦

是啊，漳州工資偏低啊。感覺不配這個房價。我也是受益者，這輪上漲讓我一家子(包括老人的房子)資產超過千萬。

強國人個個變有錢人, 千萬富翁, 億萬富翁

坐標0515，基本漲了30%-100%！

大漲瘋搶是事實，鬼樓也是事實。

長沙也瘋了，望城都吵到7000+了，還通宵排隊！瘋了！

坐標浙北嘉善，去年五月份房價六千多，現在新樓盤一萬四，半個月售罄，即將開盤的一萬八直至兩萬不帶虛的。怎麼看？靠近上海，好多人來買房，怎麼降。嘉善本地人怎麼買得起，這是造孽。

1年時間, 樓價升1倍有多

點會望支爆 而家大陸就係食緊偉哥，望都望佢食多幾粒，又要扯住又辛苦

大陸太大，向上或者向下既過程都會好漫長，有數得計，香港咁細，戰後都上升左幾十年先仆街，大陸13億人，改革開放上左三十年，起碼仲有十幾年玩，梗係望佢而家生多d暗病，過埋人口紅利、實體經濟渣乾晒先好一次過爆鑊，正常資本主義有自我修正既功能，共產黨係黨指揮娼，係強行com住臭屎既過程中，一定產生更多問題而無被修正，仆多幾次小街，市場就扭曲得愈犀利